勇武嘅麻煩入一入嚟，衝到好攰嘅都入一入嚟。想幫你鬆一鬆

轉載於朋友的message

【在亂世之中別忘了溫柔】

我們好像患上了一種共同創傷後遺症。

我們每天帶著不安醒來，醒來時急著看手機
因為很怕半夜時發生了什麼大事；
我們每天一空閒就看著新聞，看著live，
看的時候我們擔心著前線，也憤怒黑警的濫權行為；
我們每天都很晚才睡，因為睡不了也不想睡，
就算睡了也是帶著憤怒的心情去睡，自然睡不好，惡夢很多。

我們每星期放假就去不同地方遊行，
在現場時誰都很恐懼，但離開時更是恐懼
好像一次比一次更難安全回家，
要不是擔心半路被黑警攔截，就擔心自己社區根本不安全。

我們這兩個月來好像失去了原來的興趣
港女不去hightea去戶外流汗暴曬
學生暑假去學習應對催淚彈
香港人不談飲食旅行，不談平機票，開始談政治
我跟麥仔已經很多個周末沒有兩個人行街看戲
連好好吃飯也沒有，只是在遊行結束後匆忙吃飯就回家
我WhatsApp的朋友gp沒有人約吃飯聚會
只有人約一起遊行，只有一起罵政府罵黑警的怒火

我們時刻都處於情緒和精神很繃緊的狀態
只要一句說話、一段文字、一條片都足以怒火四起
看到港豬們、藍絲們的指鹿為馬，我們生氣
看到政府的所作所為，我們絕望
看到黑社會和黑警的行為，我們震怒

負面情緒隨時一觸即發
所以我們有時候會對自己、家人、朋友、陌生人很容易暴躁
例如有時見到我那港豬的媽，她出聲前我有時已經很生氣
又例如有日去貼街招，見到有老男人站在後邊圍觀
他們還沒出聲，我已經作好跟他們舌戰的準備
在情緒氾濫的時候，我們是很容易草木皆兵
在這種社會環境下，我們很容易失去理性，任由情緒主導嘴巴

但在亂世之中，我們千萬不要忘了溫柔
尤其是對自己和身邊人的溫柔

請好好照料自己的情緒和身體健康
我們都需要一個break
給自己一個下午遠離Facebook，去做抗爭以外的事
給自己和家人愛人一個break，好好吃一餐飯
這是一場長期抗爭，我們必須擁有強大的身體和心靈
所以需要休息時請好好休息，想做一日逃兵請盡情逃跑
「你知道我會做你的掩護 當你是個逃兵」
請找些價值觀相同的朋友好好傾訴。

#休息是為了走更遠的路
先醫好自己，再一同醫好香港